六月底10日東歐

計劃緊六月底去轉東歐旅行，大概10日左右，暫訂Prague, Vienna同Budapest。請教各位巴絲有無咩食宿景點好提議。感謝🙏🏻

獨遊？10日去晒三度好似好趕咁

10日咁趕

vienna 一日唔stay都夠，austria innsburck alps個頭先係最靚(同埋hallstatt)prague有d overated都應該要2日,budapest幾正

Prague > ck > salzburg(HALLSTATT/Konigess) + Budapest

十日都唔夠用
Wien貼錢都去啦

巴打 Wien有冇咩景點係必去可以介紹一下？

budapest - menza

打錯
係貼$都唔撚去

我都plan緊 諗緊係咪要plan哂行程先買酒店
因為誇國好似要plan埋交通時間

感謝各位巴絲意見
其實10日就真係趕，但年假有限兼同埋難夾時間，所以唯有咁 (sosad)

實不相瞞，小弟第一次踏足東歐，唔知治安、交通同物價係點，有無高人指教下？我預每人連食宿交通大約港幣一萬左右，唔知夠唔夠

兼同frd難夾時間*

中歐下話....未到東

Innsbruck冬天想去多次 Hallstatt都係

我同你行程一摸一樣都係10日, 買左機票了, 黎緊11月飛. 但係酒店 行程, B交通都未PLAN

維也立唔係上網D人評價佢唔值咩, D人比1日佢JA WOR

另外想請教, 我買左既機票係匈入, 布走 行程安排係咪可以掉番轉就OK

我回完你上面個CM先睇到呢個CM 我就係想講WIEN 網上D人係頂多頂多比1日, 仲要話唔值得去咁濟. . . 我雖然未去過, 但係睇完D人平論我都唔想曬時間去. . . SOSAD

BTW 巴打你好似一睇就知到去過, 一黎就好有經驗

我買左布達落機，布拉格走，係咪可以Budapest > 匈牙利 其他地方> salzburg>HALLSTATT>Konigess>ck >Prague
本身我都念住去Budapest 同HALLSTATT同埋CK 其他CITY都未念到去邊

哇 innsburck alps

維也納唔係咁差姐
美泉宮假假地都好靚
又有軍事館歷史館科學館
市中心嘆杯咖啡睇下馬屙屎幾寫意

你去左幾多CITY?

懶得數

不如針對匈>奧>捷講下

匈牙利

Szeged
飲匈牙利魚湯 玩Aquapark 寧靜小城市

Eger 睇匈牙利威水史 唯一一個城市自己擊退橫掃東歐既火雞
睇紅酒園紅酒廠 飲血牛紅酒 又平好高汁

Budapest 上面都講哂？ 多惱河明珠 係真既 好靚 維也納同雷根斯堡呢啲無得比

奧地利
Innsbruck 上面有

Salzburg
Sound of the Music scene, Salzburg 古城堡， 鹽礦洞， 國王湖，可過Hallstatt

Graz
全歐洲最大中世及近世軍火庫， 有過萬槍劍矛火槍火炮盔甲無玻璃咁放係你面前
成隻異型咁既現代藝術館
城堡山 認真幾靚

Wien
音樂呀 唔識欣賞幫你唔到
美泉宮 數一數二既大國皇宮而且keep到 凡爾賽算鳩數啦
想睇奧地利史無理由唔去

捷克無去過講唔到

其實唔算趕呀麻? 如果奧地利只留2-3日
捷克CK

匈牙利

向有4日

匈牙利方面, 如果我3國家加埋有10日, 匈牙利佔4日好似多左?
Szeged果到玩Aquapark ， 我11月去天氣會唔會夾唔到
Budapest遊下多惱河明珠 呢到都1日.
奧地利方面, 我可能預留天數較少, 應該去Salzburg 同Hallstatt+古城堡， 鹽礦洞， 國王湖， 呢到我打算住Salzburg 應該最方便每日出入?

Day 1 Budapest
Day 2 Budapest
Day 3 Budapest
Day 3 Budapest > Salzburg
Day 4 Salzburg > konigssee > Salzburg
Day 5 salBurg > Hallstatt > salt mine
Day 6 Hallstatt > ice cave 5 finger
Day 7 Hallstatt > Gosausee > ck by ck shuttle
Day 8 ck > prague by student agency
Day 9 Prague
Day 10 Prague
Day 11 prague > Hkg

Salzburg你要玩哂上面既 最少四日下喎
出入係方便既

Budapest太多野睇同食 有溫泉 一日會唔會少左啲？

哇你覆得好快
Salzburg我打算預2日 係2個整日, 第3日起身CCHECK OUT先過去CK
第1日, Salzburg去國王湖果邊玩, 睇過一D遊記, 都指出2地來回都近。
第2日起身,去Hallstatt+salt mine ，我同同行都覺得salt mine上面好似一定要去, 同埋覺得好靚 (唔知你覺唔覺得必去) 同埋salt mine上面有野玩下, 有CABLE CAR又有洞入面既車 ETC...。
至於點解先去Hallstatt， 因為Hallstatt好似係適合到此一遊+影下相就可以閃。

同埋想問下, 5指山值唔值得上, 因為我見到上salt mine 都會有高山景睇 咁咪同salt mine 重疊左景觀?

will you decide Flixbus??

想講多一樣野,
由於我上網睇到, 我今次既TRIP去到 ice cave 係CLOSE 所以奧地利直接少左一日行程+ 好似唔值得再去5指山

果陣夏天去 山唔知道
黎咁七月再去

Flixbus is good
想睇阿爾卑斯山 國王湖夠做
真係要上去建議Innsbruck / 德國楚格峰

由於我兩二人夾到時間已買左11月機票
所以睇到下面既資料都SAD左

Dachstein world of caves operating times
Dachstein Giant Ice Cave 27.04. - 27.10.2019
Mammut Cave 11.05.2019 - 27.10.2019

無知一問, 其實ICE CAVE 同5指山 即=阿爾卑斯山?

咁我可能就不必一定要去Innsbruck

我想引用番呢一個CM
其實我地都會唔會遺忘左"Salzburg" 點解Salzburg好似只係一個落腳點咁, 用黎住. . . Salzburg入面有無值得遊

3年前去過 9日prague+wien
自己唔鐘意趕景點 寧願慢慢係prague個廣場飲杯咖啡hea成個晏就
Wien cafe central個士多啤梨蛋糕必食
好出名個個豬扒可以唔駛試
印象最深刻既景點係st stephen’s教堂
Prague反而無乜好正既地方 charles bridge好多蝗
小心周圍d難民 錢唔好放同一個位

黎緊7月你係會點樣安排行程?

難民有樣睇架可?

--------------- 帶老豆老母
Budapest 4日
Salzburg 4日
Budapest 1日
--------------- Solo
St. Petersburg 5日
Moscow 4日

有 膚色唔同 我一條友去 一見到就下意識行開幾步

想問下交通
係咪坐鐵路火車最方便？

6月中去Budapest, Slovenia, Austria, Prague
共13日

點解要坐
火車搞掂，早買好平, Budapest > direct train to Salzburg only $39.9
其餘ck shuttle , student agency bus
再加當地交通

唔去ice. Cave

咁留一日full day for Salzburg. 買張24 hour card , 一早由問遠underburg > hellbrunn > old town

其實佢地個D係咩野文字

哇, 4日Salzburg
咁你今次咪會遊盡曬

11 月 國王湖上唔到上湖
好多轉冬季時間

要去最好十月中前去晒Austria一帶，好靚

Wien 炸豬扒真係唔識欣賞
你鐘意日本吉豬厚切啖啖肉會覺得奧地利人食開屎
反而Ribs幾好食

奧地利得Wien有黑鬼 其他地方少好多
Budapest直情無

同你一樣六月底15日

捷克文 唔係遊客區唔駛諗住見到英文 我個陣唔係住遊客區既細酒店 staff既英文好差 咁岩警鐘誤鳴有廣播 連個緊急廣播都無英文 去到奧地利會好d

咦, 巴打你Day 3 Budapest > Salzburg
係唔係指玩完DAY3之後, 拎行李過Salzburg CHECK IN
呢到你會唔會怕太夜, 當地好早就天黑同埋D野收工好早

你就好啦有得去ice. Cave 我唔岩時間無得去 只可以去鹽洞就當上左山
咩係問遠underburg 係咪指由遠至近玩番去Salzburg 再由Salzburg夜晚走去ck

個豬扒真係垃圾黎

下? 乜國王湖都有opening time, 我仲以為冰洞,鹽洞有就正常姐
我11月12飛布達WOR
計落去11月16左右先到Salzburg 咁咪懶野

好彩2位提提, 我唔會食

BTW

去日本食過日本果種勁鍾意

坐長程機又要轉機, 有咩TIPS?
立鴨飛左咁多轉, 有無咩令個人舒服D既秘方 , 我靜係念到轉機沖涼

係架飛機行黎行去 坐到屎忽痛 拎塊mask上機敷 無咁乾

坐business

講笑
雖然坐過幾次既

Econ就都係果幾樣
帶拖鞋上機 除鞋 揀走朗位
買個降嘈耳機 (好緊要)
得閒去同空姐吹水
屙下屎 洗下面 查下cream 因為飛機濕度極底會身痕
咪鬼成日坐 你對腳唔駛要
坐business就當我無講過

今年上湖最後一日係 13 Oct

*最遠underburg 24hours card包埋，必上，好靚，然後去夏宮hellbrunn , 最後返城堡古城一帶玩

揀走朗位is方便周圍走? 我2個人應該可以坐曬一邊，降嘈耳機? 姐係凹住個罩住隻耳果D呀? 用來訓覺? 咁眼罩咪一樣緊要, 你點去同空姐吹水架

STAY係Salzburg 既第3日, 如果一早出發既話,， 夠唔夠玩? 夠唔夠玩完之後離開 去CK

我大約明白到我11月去係去唔到國王湖"上湖" , 但係都可以去到國王湖
其實, 2者分別差唔大掛

周圍走 yes

降嘈耳機係原本機師用既耳機 成個耳機兩邊有幾個mic收音然後內置電路將個聲波反轉從而令飛機引擎聲消失
當然冇可能100%但個分別差天共地
近幾年比左平民大眾

Bose Quiet-comfort 35 II
Sony Wh1000XM3
Sennheiser PXC550

揀隻啦
無既話坐777祝你好運 8個鐘聽住吸塵機風桶長著咁樣

點同空姐吹水咪英文9up
問佢領杯紅酒點都9up到啦

上湖好撚好撚靚
冬天未去過國王湖唔識
十二月行過楚格峰山腳既湖都叫OK既
係個雪景真係萬物凋零feel

睇左國王湖既information, 原來我去既呢個TRIP既期間
上湖唔開都有一定既損失 景觀好似少左好多同埋小左個瀑布
去國王湖無得去上湖既話, 應該只係得番遊船河?

去國王湖果日, 我本身係預左 one day round trip, 依家無左上湖果PART, 巴打有冇咩折衷方案 定係其實照舊Salzburg > konigssee > Salzburg 都夠做

咁就懶懶地野,我去果時11月中, 應該係3-7度, 高不成, 低不就
應該係無葉無綠色 無雪無白色
. . . 唔知係一個咩野怪景

點解3~7度唔係綠色？
果年夏天8月佢得8度

參考左人地11月去, 發覺好似, 到此一遊咁.
我果日咪有時間剩仲預左足1日既TRIP

還好
係啲樹殘左少少

國王湖果日無得去上滿. 咁可以搭D咩行程最穩陣 都係預足一日

翻Salzburg囉
有野睇有野行架
就算係上湖你係果度坐下hea下都好舒服
唔好趕checkpoint啦

伸手伸到大家又咁好心幫佢

我覺得Day 7果到Gosausee 可以唔去都得 見上網講到話好似好靚咁絕世景點
點知上年5月尾去個湖果程伏到仆街 個湖又唔算話好特殊, 如果趕時間我覺得唔洗曬時間去呢到

同埋上次等車等左差唔多2個鐘 上車問司機點解架車無黎 佢話太多旅遊巴係車站附近 唔兜入黎 , 要自己出去馬路到搵 (HALLSTATT明明係第一個站, 似係蛇王多收錢果陣仲要扮找錯錢抄少20歐比我)
仲要坐成個鐘一程, 趕時間真係可以SKIP

我就係之前做過小小功課
將行程安排分割果到擺少D奧地利 主因係我已經會去國王湖, 意味住唔洗去Gosausee 果個湖, Gosausee 更加無咁大既VALUE去. 另外就係時間，
根據所做既功課 ,去Gosausee 既時間成本太大 一來一回無半日TRIP (重要既係去得歐洲日照時間短, 鋪頭好快收工, 條街好早就靜....
, 仲要Gosausee 睇既野 基本上你去得薩爾斯保就已經會睇到類似既景色
所以我奧地利安排左3日. . .3日3夜, 第3個夜就會搬到CK

BTW巴打去過有無多D心得交流

注意 星期日 全世界收皮

你講街上面D店? 我呢個都有做功課, 所以我會安排星期日塔車周圍遊

我得11月17星期日係歐洲， 果日會係去國王湖 姐係郊遊日應該影響最細

睇吓你玩咩睇咩

vienna 還好， 布拉格俾盡1 日

竟然 , 家陣我仲PLAN布拉4日

布拉格好細，主要景點the castle ，old town

你呢句說話 好似有野暗示緊 係咪會有伏

布拉格應該係遊得最舒服?

Hallstatt🤩🤩

暫時plan成咁，唔知會唔會太chur😂😂
Prague (3日)
CK (1日)
Salzburg + Hallstatt (2日)
Wien (1日)
Budapest (3日)

大概路線係咁：

Prague —> CK —> Salzburg + Hallstatt —> Wien —> Budapest

yes 佢tram 帶你四圍去

btw prague only accepts prague money .
去到個兌率先靚。
我剩低少少捷克幣擺住係度

去到當地個兌率?
好彩我最尾先去布拉格

機場差， old town 有間ok

THX
咁夜唔訓

失眠diu
7.起身番工

已經好完美咁樣安排左星期日去國王湖
即係話嗰日係郊遊 完全唔使擔心星期日

咁即係話你冇乜點瞓囉去完歐洲唔係應該身心舒暢緊咩

你歐洲嗰陣時有冇喺奧地利嘅哈爾斯塔得附近旅遊過

現時大致上係咁樣安排，好完美咁樣安排左每逢有呢個（->）即係代表當日嘅夜晚轉地方check in, 但係都擔心唔夠玩
同埋好驚實際上係銜接唔到咁就大鑊
不過我相信應該係好完美

下次再去囉

銜接唔到嘅話我一個夜晚就會出咗事
點解你覆得咁快

有幾東呀？奧地利撚係東歐？

駛唔駛比個獎你呀
東唔東咁多個介定方法
果陣切開東西德做Eastern Bloc分界 東過萊比錫咪東囉

屌你老母乜撚嘢獎呀？你咪撚話瑞士係東歐？

你知唔知奧地利德文 Österreich 點解？

Eastern "Reich" Realm 呀

潛啦柒頭

好地地人地講旅遊係度做attention seeker出黎柒

你以為得你識德文？Österreich係冇錯可以解das Herrschaftsgebiet im Osten, 但係我屌你咩，幾撚耐以前嘅事呀，即係Deutschland會唔會有人仲話個區叫Duits?
屌你同我拋書包？

識少少係度吠，咁撚叻係度用德文大鳩我？睇多少少書先喇 du scheiße Fotze

得啦得啦
比翻個德文東西方向獎比你

神羅果陣佢係東面既領地
哈布斯皇朝佢領地東到羅馬尼亞烏黑蘭
二戰後 係人都將西歐親美 東歐親俄
咁西德係西 捷克係東 奧地利匈牙利咪自然當成東囉
屌你鳩up架咩？

大師你話咩咪咩囉

想人完全block你咪出聲囉 小朋友
低Q能

竟然完美同你掉轉
不過我考慮緊去唔去WIEN

師兄你係咁飛喎

估唔到一野彈左2個識德文既人出黎

唔算係咁啦
你咁少時間skip Wien啦

如果唔係太想去WIEN 果2日係咪比多日CK同比多1日薩堡咁

立鴨何時都係秒回 好撚癲, 1分鐘都無

你搭火車都要時間
就算8點起程 隨時1點放底野酒店 兩點到想去既地方 四點九收皮
一日一城跟本唔practical

我仲好美好咁諗得

如果時間性想做好D 可以點執, 求指教

CK一日都嫌多 完全無野行

我仲睇左D遊記做過功課以為要2日添

Budapest 都東歐，咁烏克籣係遠東？？

得個城堡 成條街都係遊客oriented既舖頭 真係兩三個鐘行完

咁就奇怪, D遊仲教人去2日

如果係咁, 咁我咪可以將19號去CK 19號晚已經可以走

喂 無架喎 鬼叫你去歐洲咩
除非你有隨意門架姐
冬天仲會更早收
班德國奧地利人最叻寫五點收工 四點九趕你走

又多條on9入黎發瘟

又多條on9<- 係咪我

好明顯係上面班東東西西on9
Block哂無眼屎乾淨

俄國？巴打我plan緊去，但搵唔到人，可能又一個你去

下個星期出發，乜都未plan過

我呢次TRIP入面有1個星期日, 將佢安排去國王湖係咪最穩陣, 最合適 , 今次去國王湖, 唔開上湖, 本身打算將剩番D時間番薩堡, 但係由於果日星期日, 薩堡都應該好多家鋪頭唔開, 呢部分你有冇經驗?

應該唔開
你可以揀去個城堡

咁, 撚, 癲,

咁就一日架啦？ 定係可以跟Ｄ遊記咁樣將一整日既行程安排３個堡？

你識飛咩
一日3個 得既
旅行團果啲到此一遊 求其講五分鐘介紹
團友我地黎影過相 上翻車走啦
果啲咪得囉

人地勁到
Day 3 羅馬競技場 (外觀) 比薩斜塔 夜晚 佛羅倫斯
你會唔會咁做？

一日1~2個景點係好平常既事
你要諗埋搭車 食野
人地生活節奏好慢 出得去就享受翻下啦
星期日冇野開咪去公園曬下太陽hea下囉

我都係11月去10日
諗住PRAGUE, CK, HALLSTATT, BUDAPEST
暫時只有機票,交通好似未有得BOOK11月

立巴真係好犀利 成日一回你回得好快好上心 你又成日去歐遊, 好爽既人生

之前冬季去國王湖同hallstatt 個雪景好靚之後有機會嘅話諗住去多次 睇埋佢春夏季嘅景

我都係11月去10日, 買左機票布達落機>HALLSTATT>CK>>PRAGUE走

咦, 想知你冬季去成點 我黎緊冬季去, 已知到11月中去到會雪景咁,白雪雪

唔識點形容 情侶去應該幾浪漫 我果陣一個人去就有好淒涼嘅感覺 冬季上湖會封 同埋日照短 4 5點就開始天黑 所以要去5fingers就早d 到時仲可能要借裝備同行雪路 有時間就分兩日

南德另一個湖 唔係國王湖

浪漫條毛毛
不過係靚既

我做功課已知上湖到時會無得去 所以灰緊果日行程

我查過, 我11月中去, 5指山都封左, 都係唔開呀

高斯湖??

鴨屎湖
我照佢個德文音讀架渣
鴨~屎~

尻屎湖我上網睇左, 佢好似同國王湖
異曲同工咁

哇, 你當時去到係咩野月份, 點解去到好似人影都唔多隻
你果時幾多個人去架~

唔計飛機時間十日只夠捷克匈牙利兩日地方

12月中
見到既人一隻手數得哂

我既話話十五日剩匈牙利都唔夠

深度遊 的確唔夠
飛機都冇咗三日

好彩，網上睇D城堡係星期日都開

你已經進化到深度遊啦CHING

BTW
匈牙利點解網上遊記9成都係國會同多惱河果D 點磨到4日

Werfen
Hallstatt
Ramsau

自己一個膽粗粗買咗機票5月尾6月中去15日東歐遊
先飛去Budapest 之後Prague 晏晝走人
事關呢次係我第一次歐遊又第一次自己plan
自己去旅行5次都唔知有冇 得1次係兩個人去旅行
買完機票啊嗰刻好迷惘
有冇巴絲可以推薦啲景點

打算係Budapest ➡️ Vienna ➡️ Austria 其他地方 ➡️ CK Town ➡️ Prague

未book Hotel／青旅

利申：GradTrip 錢都有啲不過窮撚

景點既野 買本 lonely planet睇 上佢個網 或者去trip-advisor 好似話伏既

巴打有機會既話一齊係budapest飲啖茶食個麭

Dubrovnik 去kotor大家會即日來回定係留一日？

我其實想買本旅遊書去㗎
不過用得嗰一次好晒 所以都係上網研究下算
不過啲交通真係好麻煩

Ching 你幾時去

我應該plan 3日喺Budapest 之後就入Vienna
我見啲人都係咁plan 真心冇頭緒

17號去

咁早就去

有冇行程可以分享下

無plan行程好多年
上年4日Budapest
day 1: 軍事歷史館 -> 行去漁人堡 -> 聽古典音樂樂團表演 -> 夜到無飯食 -> 完
day 2: 溫泉hea到兩三點 -> 自由山 -> 行下Pest果邊商業區食飯 -> 完
day 3: 國會 -> 中間島公園hea -> Gundel鵝肝餐 -> 完
day4: 中央市場又鵝肝 -> 隨便行 -> 去機場 -> 去芬蘭

我都想唔plan 不過自問自己嘅應變能力唔高
加上呢次第一次自己一個喺異地
等自己去完呢個trip 熟習咗個模式先再玩backpacker
Btw 我呢次去嘅目的主要都係想畀自己走出conform zone

五年前我第一次去德國廿二日由南玩到北都係plan乜plan物
好景不常
幕尼黑去Salzburg DB有人跳軌
幕尼黑去Fussen又斷路軌要整要轉巴士
過多兩日心諗仲plan乜撚野 去到見到靚咪行囉屌
跟住既旅行無再plan

機票 酒店 火車/長途巴 book完就去

點解個個都話唔夠玩
我都有去呢3個地方
每度3日其實都ok
呢3度離得又唔遠 車程都係兩個鐘左右
最鍾意Budapest

參考下巴打先多謝！

有冇人用過Vodafone既sim card? 係東歐收得好唔好

慢慢餵蚊

個度點都算中歐啦下話

Budapest真係好靚 值得去下

好好用
除左貴
佢EU通行 同一張卡可以東歐上到法國芬蘭都OK

有個有趣既地方
假設你係德國開張Vodafone prepaid
可能一個月 20GB 40歐 <-- 我唔記得左真係幾多
咁你過去法國都係用緊果廿GB

但係羅馬尼亞開張Vodafone Prepaid
150蚊港紙 用一年 有150GB
痴撚線 果陣買以為聽錯
果張卡我由羅馬尼亞用到匈牙利奧地利芬蘭都無問題
150GB我狂開1080p youtube鳩睇都OK

唔好買鴨記果D去
你實後悔

個價差咁遠

遲啲會去行程都有啲似
布拉格 ck 布達佩斯有冇餐廳推薦

開始plan

有冇巴絲可以教下我應該要點執個行程好

Day 01: HK -> Budapest (District V)
Day 02: Budapest (Terezvaros + Inner City)
Day 03: Budapest (District I)
Day 04: Budapest (Castle district) -> Vienna
Day 05: Vienna
Day 06: Vienna -> Salzburg
Day 07: Salzburg
Day 08: Salzburg -> Hallstatt
Day 09: Hallstatt
Day 10: Hallstatt -> Innsbruck
Day 11: Innsbruck
Day 12: Innsbruck -> CK
Day 13: CK -> Prague
Day 14: Prague
Day 15: Prague -> HK

28/5去 仲未Book住宿

點睇

Hallstatt 唔係到此一遊咩？
去咁耐？

我唔清楚啊 我都係跟住巴打大概咁執

[獨遊]15日東歐遊[2018][奧地利-匈牙利-捷克]

我應該點改好

Hallstatt 唔過夜
比翻多少少時間Salzburg
我不向唔鐘意一日一城
至少三日兩晚 = 兩日半
一日計埋火車到步 酒店check in 過一陣堆野就收皮
睇毛毛

去過Prague 同 Budapest
Budapest 物價大約係香港既7折
去Prague遊客區 小心俾人偷野 好多扒手

但呢2個地方係好值得去
可以去埋柏林如果順路

Btw 遊東歐 10日點會夠 起碼14日啦

咁你覺唔覺應該去Obertraun 睇下

咪咁大貪啦

一日比呢兩個都合理既

都啱 第一次唔好咁chur

Day 01: HK -> Budapest (Lipotvaros+ Inner City)
Day 02: Budapest (Terezvaros + City Park)
Day 03: Budapest (Castle district) -> Vienna
Day 04: Budapest -> Vienna
Day 05: Vienna
Day 06: Vienna -> Salzburg
Day 07: Salzburg
Day 08: Salzburg
Day 09: Salzburg -> Hallstatt
Day 10: Hallstatt -> Innsbruck
Day 11: Innsbruck
Day 12: Innsbruck -> CK
Day 13: CK -> Prague
Day 14: Prague
Day 15: Prague -> HK

咁樣呢

OK啦
捷克無去過比唔到意見

Thanks 咁就可以開始攪住宿同交通

我帶€800 夠唔夠做

我唔大洗 手信都少買 頂多係食嘢交通同景點

Me 會 預70歐 per day

歐洲好難買手信

買都自己留念用
歐洲白人都無手信文化

除非我咁痴線買兩個布谷鳥鐘

睇嚟穩陣啲都要起身帶€1000

奧地利算貴又佔你大半
你諗你啦
匈牙利平但布達佩斯唔平
捷克聽講平 好似係

以你咁計法都要€980
我估我都起碼要€900-950

CHING 你1個人咁急買, D油店咪好貴? 我都係布達落機➡️ Vienna ➡️ Austria 其他地方 ➡️ CK Town ➡️ Prague

溫泉hea到兩三點 呢一PART ， 係唔係講緊大廣場定係英雄廣場隔離果個公眾浴場? 想問下你當時1個人去有無話要帶D咩野淋浴物品
國會果邊好似有2個博物館 你有無去

呢4日都係逍遙遊TYPE， 好享受

師兄另外有無布拉格既分享?

BOOK歐洲既穿洲過省, 係咪火車好D?

我睇上網, 火車好似唔只2粒鐘, 要4-5粒
由布達去薩爾斯堡

唔去羅馬尼亞咪買唔到好野

係囉, 我就係唔相信2個鐘可以過到城+ 安置好行李+CHECK IN

搭OBB要5個幾鐘

其實我而家先攪住宿

我見Airbnb 仲有位 應該會喺奧地利嗰個住晒
Budapest 就買Expedia 啲青旅

無話好唔好啲架喎

Lm 6月尾 Wien

lm 7月尾經慕尼黑過東歐玩

已book 三間酒店兩間Airbnb total $9500
算唔算貴

yes 啲人盲反維也納

仆街 點解我會買貴過人哋成倍

幾多晚
咁貴既

我睇過 單程去hallstatt 大約1個鐘40分鐘
國王湖唔太清楚 我估2個幾鐘一程

29/5 - 31/5 Budapest
31/5 - 3/6 Vienna
3/6 - 6/6 Salzburg
6/6 - 9/6 Innsbruck
9/6 - 12/6 Prague

15晚 9500
你住貴酒店？同埋單人去？

我單人去 Budapest 已經 $350 per day
之後 Austria 已經過 $650-800
Prague 都要$500-750
唉好想cut單

Prague 應該唔洗咁貴架
4百幾都有唔錯既酒店
奧地利呢個價都仲正常

準備試下退過晒佢 再重新佈處

唔洗收取消費咩
不過你就出發 小心而家book 仲貴
睇清楚先好取消

Salzburg去國王湖冇記錯好似係個零鐘就到
我都係係salzburg即日來回國王湖 時間好充裕

唉好後悔 只可以怪自己咁遲先攪住宿
諗諗下其實而家退再book又好似仲難攪
貴咁多當買個教訓

Btw 我取消咗Salzburg 同 Innsbruck 嘅Airbnb
準備再搵其他便嘅住宿 不過而家住宿都成$5000

感覺9500 其實都ok
我同朋友兩個人都係諗住預一萬住宿
一個人去 住hostel就平啲
但我朋友屋企人要求佢日日住酒店
個朋友又唔識講大話
心諗住酒店用到佢幾多服務喎...

咁如果我即日來回hallstatt 會唔會好趕
我擔心啲班次好疏 去左hallstatt 返唔到salzburg

諗緊如果唔去hallstatt 國王湖
我13日行程就好似好鬆動

Budapest (5) -> Vienna(4) -> Prague + ck (5)

4日維也納
過去Graz啦

其實我想去hallstatt+國王湖
不過睇到交通 同時間有少少卻步
要Vienna OBB 去Salzburg
又要Salzburg 去ck
好似用好多交通費同住宿 又要拖gip

啱啊 我就係你口中講嗰個朋友
屋企人話情願住貴啲安全啲
最後係住酒店 同 Airbnb（而家cut）
其實瞓邊我真係冇所謂
我情願用多啲錢做我想做嘅嘢好過

同埋我冇諗到住宿會攪到咁貴
可能衰咗我咁遲先攪
仲有我係book完臨瞓前先睇人哋人均住宿係幾多

Airbnb退到full payment 但Expedia就應該退唔到
而家唯有照食Expedia嗰三間酒店
Salzburg 同 Innsbruck 嗰啲住宿就盡量搵便啲

明明想便去 點解會攪到咁

我頭4日同你完全一樣，6月頭去，Prague —> CK 有冇detail share下？

你5粒鐘係指邊到出發去邊到落

我計劃中Salzburg 行程係即日來回hallstatt + 鹽洞
1日遊曬

點解咁想上Innsbruck??

入咗Vienna 咪順勢去埋

去國王湖果日 即日來回, 應該有時間剩, 你果日點用埋剩D時間

跟據上面路線圖, 每條線既車程都4-5粒鐘, , , ,

我兩人27晚每人先6500左右
其實最貴係奧地利
Salzbury innsbruck 最起馬600蚊晚
好難平

如果, 4日維也, 我寧願4日薩爾芹保

innsbruck 係唔係咁值得去?> 係邊到出發即日來回近D

因為呢家行程上我仲未可以踏入PLAN酒店既STAGE
要先搞清楚曬點對點時間性 如果火車穩陣, 咁我可以朝早CHECK OUT 就走, 拖GIP上火車轉CITY 到步再開波玩另一CITY

點都要朝早7 8點就出發
12~1點到達 都仲有半日時間遊

我自己都CANCLE去因斯 睇過BLOG唔太推薦

仲未計拖住行李+ 腳程

你早三個月搞應該無事既
兩個月內就 祝你好運

我雖然11月去, 呢家已經PLAN定
你見我都係咁請教你, 真係唔該曬巴打

咁唔怕啦

所以咪話唔會一日一城
死硬

雖然唔洗一日一城, 但我開頭仲有一個IDEA係, 3日2夜1個城> 第3夜出發走, 去到另1個城就係夜媽媽可能11 點PM, 就CHECK IN 訓醒玩得,
但係歐洲好似無呢D夜班

OBB有夜車架
省酒店錢
第二朝去新酒店問佢有無得early check in (中歐東歐通常都ok)
沖涼 訓多兩粒鐘再出發

佢呢條路線都ok既
Ck唔多野睇
vienna啲景點都唔係個個岩睇

火車同巴士都有夜晚車
但check in開唔開到咁夜就睇酒店

第一次去 覺得好似係副畫到

因為歐洲好多family owned hotel
夜左老闆要訓覺
試過一次 火車delay同佢解釋
佢unlock定左個房門比我 放鎖匙係床

Budapest去Salzburg

我地嗰陣係hea遊 去完國王湖就返反Salzburg到行下 同食左個飯就返旅館

唉而家已經頹到一個點
Btw 想間下呢幾程除咗OBB 仲可唔可以買平到
1. Vienna to Salzburg (Morning)
2. Salzburg to Hallstatt (Morning)
3. Hallstatt to Innsbruck (Afternoon / Evening)
4. Innsbruck to CK (Morning)
5. CK to Prague (Afternoon / Evening)

急問！！！
有冇方法可以朝早由Salzburg去Hallstatt
夜晚再去Innsbruck

去innsbruck 一定要返salzbury

5. ck 去 prague搭studentagency bus/flexibus

我會來回Salzburg & Hallstatt 同 Prague & CK

大家去旅行都去得好趕，十幾日趕咁多個地方 二月時我去咗奧地利同匈牙利14日，主要玩Wien同Budapest

我自己覺得歐洲呢啲地方唔會只係去一次，唔使一次過chur晒同一個國家嘅城市，試下每個城市留多一日半日，過下人地嘅生活 喺Wien見到其他遊客匆匆忙忙咁影完一個建築物就去下個spot影相，其實無咩意思

同埋點解咁多人話Wien唔好玩啲建築物好鬼靚喎，真係心目中歐洲嘅建築物嚟，同埋又多博物館，去自然歷史博物館都夠睇大半日，睇完去飲杯咖啡，食下飯飲下嘢都一日啦

我同意你講法 但去咁長時間 又比左咁多錢
唔玩盡好蝕 <- 我心態係咁諗
又或者平時生活節奏快 覺得慢到太慢 自己會慢唔到

我有差唔多既行程
但hallstatt 即日 同唔去innsbruck
諗緊ck 同 hallstatt cut一個 因為人地話好類似

而家驟眼睇 貴既原因係留奧地利太耐
諗下 酒店都貴 食又貴 預既錢要多少少

多謝巴打建議 希望我都plan 得切

CK同Hallstatt 唔似喎，上圖喺CK影，舊城區嘅感覺 兩個地方最似嘅係好多支国同泡菜遊客

其實又唔係真係行得好慢嘅只係行每條街我都會睇下啲人做緊乜，睇下建築物咁，比喺香港時行得仲多

咁我又唔係覺得趕行程唔好，但喺歐洲用腳嚟體驗下好似開心過成日喺火車睇風景啫

我終於都攪掂住宿同交通
今日準備唱€900 定€1000穩陣啲好

因為佢地用成個舊奧匈帝國版圖（奧匈捷北意烏克蘭）係作比較囉
呢度之中維也納係發展得最快同最現代化既城市
1900年去到2000年成個維也納擴大左一百倍
相比起其他奧匈捷城市幾十年不變
維也納風格唔同哂
唔只建築 人都係
其他城市無咁雜
無咁多力加 無咁多吉卜賽人
好似Graz咁 一人都無見過
其他奧地利地方仲好純樸好鬼靚
維也納就劣化左唔少

但如果佢地同西德北德法國大城市比
維也納跟本係正
又多野睇

科隆呀 漢堡呀 法蘭克福呀 巴黎[某幾區啦]呀
果啲人唔鬼會有公德心
好多塗鴉 煙頭 垃圾
公共交通工具又污糟
比遊客用既地圖牌畫到完全睇唔到
真係跟美國自由放縱派就搞到個城市屎坑咁架咩
所以日本真係幾奇跡
戰後輸左要親美都無乜比美國文化侵蝕

買sim卡去鴨記買定去到先買好

我會喺 Innsbruck stay 兩日三夜（夜晚入）
我用一日時間喺內城區 Innenstadt 行下
另外嗰一日坐唔坐 北山纜車 Nordkette 好 ?

我帶細gip驚又要帶多對厚靴同衫 唔夠位

都係正正經經下午玩完一城, 晏就56點走. 走到另一城CHECK IN, 就可以休息 或者買D野食就訓第2日

OBB有夜車姐, 但係捱唔捱到咁多粒鐘, 以你所知ACTUAL由一個酒店拎行李出發, 去到另一城酒店幾多時間左右~?
以匈奧捷咁計

Innsbruck??

所以咪就係R曬頭 酒店真係好難夾行程

靜係車程都5粒? 我行程第3日完之後係會過薩爾斯保, 咁我變相咪可以慳日酒店

多謝巴打建議 你仲去左咩CITY

我都同意, 但係去咁長時間 又比左咁多錢
機會難得, 又要番工, 又要機票貴, 無理由唔去盡D

我行程都同你差唔多, 我念緊CUTCK , CK好多人平價一般般,
我11日會Budapest > Salzburg + Hallstatt >Prague (CUT左維也立同CK)

玩夜車咪5~7am到步 再過酒店問early checkin
幾多個鐘唔care啦
但其實幾辛苦 一兩次好啦 你第二朝會攰死

試過既夜巴 Graz 落車對面就酒店
其餘兩次飛的去酒店沖涼訓覺補眠算

你有冇發現OBB抵D 定係EURAIL抵?
我念緊買邊隻穿梭歐洲

終於都攪掂??? 可唔可以SHARE下, 想睇下你點夾時間

立鴨兄又再一次詳盡分享心得多謝曬
＿

Eurail伏味濃
我只幫襯當地鐵路公司官網買飛

德國DB 奧地利OBB 意粉Trenitalia 法國SNCF 英國Southern 咁樣

嘩原來咁多巴打去東歐，d資料好有用。
我都plan 緊今年聖誕去，玩Vienna 同 Budapest

依家大約係咁
Day 1: Arrive Vienna -> Hallstatt 因為機程加車程都好累下，所以呢日都係Hallstatt hea 下
Day 2: Salt Melt -> Salzburg 我見冬天d野好早收，所以去到Salzburg 都係行下Christmas market 算
Day 3: Salzburg 呢日係平安夜，d鋪頭應該2點就收皮，都係市內行下，book 間餐廳食個Christmas dinner, 夜晚可能去下教堂
Day 4: Transit to Vienna
Day 5: Vienna
Day 6: Vienna -> Budapest
Day 7: Budapest
Day 8: Budapest-> HK

大家點睇呢個行程呢？另外Vienna Budapest 又有咩可以推薦下？

我打咗好多嘢 要整理下先
不過我仲未計 Budapest 同 Prague 嗰度應該要唱幾多錢

咁樣慕尼黑入啦 玩咩
留意下christmas market open date
24 25 26號 expect 死城 屎都無得你食果隻feel

前年廿四號紐倫堡 仲有上就market 下就體驗下德國佬聖誕教堂活動
廿五號去左黑森林做buffer
廿六號 巴登巴登已開翻溫泉

上年 廿四號史特拉斯堡 上就market 下就無卜晚餐食西北風 [好彩酒店buffet有台]
廿五號過奧爾良 100% 死城 勁難搵野食
廿六 巴黎開翻哂

考慮下廿五號去邊生卡啦或者戶外free entry都okay既地方
博物館城堡王宮果啲無硬啦架

已買機票

一心諗住去Hallstatt，無諗過可以德國入
唯有坐火車當睇景安慰下自己

另外我突登早幾日出去Salzburg 玩，有朋友上年Christmas 去Vienna, 大路景點25 26號都有開，上網睇過，都有palace, museum 開

24號就真係死城

咁絲打Vienna, Budapest 有咩推薦景點？我想去溫泉，推薦邊一個？

立鴨咪SHARE過囉

睇唔到添sad 不過已買 $140 12GB

所以都係算 廢事比人屌

你實後悔

聖誕節去咁勇 好Q貴WOR

整理下再SHARE下 睇下先 你早去過我
同埋你去完番黎又可以SHARE埋EXPERIENCE

聖誕節去咪捉虫? 野又唔開, 食店又難有 最慘係當地唔會好似香港咁萬眾期待聖誕節做大生意劏客 . . . . .

我就係睇左先知香港買果D有幾廢

唔好買鴨記果D去
你實後悔

不過我中途轉機已經要聯絡 算啦

其實我3日係奧地利入面既行程
係唔係可以住曬SALZBURG?
情況如下:
第1日就係朝早由布達佩斯起身去坐OBB，到步時間下午2點-3點去到CHECK IN，當日遊薩爾既市內
第2 日, 去國王湖即日來回計一日
第3日起身CHECK OUT，擺低行李係酒店，即日來回HALLSTATE+鹽洞
番黎拎行李走 坐OBB去捷克
咁樣會唔會太CHUR. . . .定係唔可行?

現時大致上係咁樣安排 所以仲未BOOK到酒店 何況仲未簡好酒店
簡酒店又係PLAN行程既一大煩惱位, 要睇地點位置就番旅程

唔貴
七月八月會貴啲

岩岩睇完台仔背包, 原來聖誕節去係無咩人招夫 好在我11月

但聖誕前夕好正
兩睇啦

Budapest有好多個
Btw 唔好expect係日式咁樣
歐式溫泉好似泳池咁大
有啲pool特登設計水流比人游水
要泳衣褲
同埋歐式無日式咁高溫 可以浸好耐

如果有了解歷史
歐式溫泉係古羅馬 [滅亡] 傳去東羅馬「拜占庭」[滅亡] ~> 奧圖曼帝國「土耳其」再傳翻入東歐 ~> 西歐

東歐見到既大多數土耳其style

同問

我覺得hallstatt 一日好似做唔到 好似好趕
不過我都唔sure
求指教

留意返salt mine 開放時間，夏天好似4點半last tour. 我自己覺得Hallstatt 除左個明信片景之外就無咩野睇，如果你唔係特別鐘意呢到，應該可以即日來回

Salzburg 去Hallstatt 都係2個鐘到姐，入轉新界都差唔多

Salzburg入hallstadt最煩係夾schedule 巴士班次唔算密 但係要轉車 hallstadt入面好細 預9個字咩都夠 鹽礦個半鐘 咁計 去prague個轉預晏啲係完全做到
另外budapest唔好食menza
去Prague recommend你食‪La Piccola Perla‬ （Perlová 412/1, 110 00 Staré Měst） 意大利野，平得黎二十粒星咁好食，好食過意大利啲餐廳 我同我fd係prague3日食咗5餐都無伏，樣樣都好好食

最值得去果個係唔係布達佩斯有個大廣場隔離果個溫泉??

有冇食到一樣野係一大PAT吞拿魚琴住D生牛肉?

我黎緊就係咁做 仲夾埋老豆老母

冇最 啦
個個都唔同style
上網睇下review決定

黎緊幾時?
EXECTLY一樣?
今次你既行程加埋幾多日留布達佩斯 幾多日比薩爾斯保

我就係做功課果陣發覺各有千秋, 但係我想簡一個最多POIN係周遭既
就係睇中左大英雄廣場隔離果個, 唔知你GET唔GET到, 大致上係一波完出黎就係另一個景點咁樣, 你知啦, 去得旅行 梗係想一下睇到唔同既野

6月30
4+4+1

what are the441 stand for

你6月30就飛, 咁咪姐係已經訂曬酒店? 有無咩野心水酒店分享

卜哂啦
娘親高要求 you sure?
千幾銀一晚喎

咁都係唔洗啦, 靜係參透你既行程已經心滿意足

有咩野大路地方會去
你帶兩老應該會再休閒D

Salzburg講哂啦
Budapest
Buda 城堡區夠你一日 自由山 漁人堡 一定架啦
Pest 果邊咪食食食 商業區 國會
四條橋都好靚 夠你慢慢丁

Budapest境點好集中 交通又方便又平 仲易玩過大阪京都

真呀 買左鴨記卡過去
Metro收唔到 多人少少既地方又收唔到
好麻煩

係，揀聖誕去除左要就假期，就係為左Hallstatt 雪景

我想去試下但驚冇時間
利申：會喺第一日朝早先入Budapest，stay 一日，再第三日 16:40 走人

Finally 所有都plan好咗 行李未執
但有幾個問題想問：

1. 關於唱錢，我會stay Budapest 2日半（朝早入晏晝去Vienna）同 stay Prague 2日+2個半日（夜晚入晏晝翻香港），我應該要唱幾多錢好？
- 入 Budapest 先唱定 30000 HUF
- 入 Prague 先唱定 600-800 CZK

2. 10/6 想坐SA Bus入 CK Town，係唔係要先去Student Agency個網預約定先，定到時再去walk-in買飛好？我見啲人過會好多人搭驚到時冇位

3. Innsbruck 第二日想坐 Nordkette 北山纜車上頂睇下阿爾卑斯山，但我係帶細gip加多個背囊仔驚冇位帶多套厚褸厚靴，大家pre唔prefer坐 Nordkette?

Thanks all

東歐

呢個 YouTube Channel 幾唔錯

2. 上網bk定先 我見大部分人都係上網訂左先
反而冇乜人即場買飛

我放棄well-planned

我睇埋Budapest & Prague 景點嘅opening hours 同 Fares 仲有啲平餐廳同特色食物

放棄咗睇 Vienna & Salzburg & Innsbruck

睇到頭都痛

如果由奧地利過budepast, 有冇推介邊到唱錢？

Pest 果邊有4條橋, 我睇中左查理大橋, 好似影相好靚, CHING同感可有?

哇, 今次你441靜係BUDAPEST+Salzburg , 會唔會好濃縮

痴線 得個一日2日點玩到跟佢咁

唔會呀
4~5日一個地方係我一向玩法
少野啲果啲先兩日
London我試過8日唔夠皮 太多野行

布達佩斯自由行 | 市區換匯所換福林FT.經驗 KIANI EXCHANGE 近 DEÁK FERENC SQUARE

Location: Budapest, 1b Király utca, 1075 Hungary

唔唱
匈牙利禁銀行ATM機得架啦 (銀聯既話)
HSBC就唔肯定
你帶歐羅唱咪比人食兩次水？

捷克答你唔到

不過啲ATM唔係一㩒就要迫住出大銀碼咩

咁？有咩所謂?
試過禁過兩舊水港紙既匈紙
27蚊 = 1000匈紙
咁禁左8000 (?

ATM好似收手續費？
應該好過食匯率

問你銀行啦咁
廿雞一次比佢囉

鴨兄,想問下你之前貼圖貼你張地圖上面有好多星星, 係邊個APPS?可唔可以OFFLINE MAP歐洲個邊?

....
你一定有架喎
Google map...

因為我MARK位置果陣, 係GOOGLE MAP每一個MARK既地方都只係一支小\旗仔, ZOOM OUT果陣唔可以顯示曬MARK既位, 所以先唔明

鴨兄, 我呢幾日睇左好多Innsbruck野, 睇到我好憧憬Innsbruck北山唔知你有無去過, 或者無去過有冇關於Innsbruck既SHARE，事關我都知到去歐洲一定要睇好多功課同埋CHECK好多時間表, 猶其是D假期/冬季 岩岩走去睇Innsbruck北山 發現嚇到腳震既我好似可以放心 因為佢Summer season 2019 13.04.2019 - 03.11.2019 Closed for inspection 04.11.2019 - 15.11.2019
咁岩我係16 17 18號先去薩爾斯保岩岩好過左INSPECTION CLOSE 但係佢官網唔寫係唔係之後就16號開始OPEN 有D驚
同埋我由薩爾斯保去Innsbruck北山 係可以做到ONE DAY ? 去完Innsbruck北山再番薩爾斯保酒店拎野走之類, 今樣會唔會好唔正常
定係應該帶埋行李走

無去過
只經過only
答你唔到

都係果句 唔好咁大貪 趕境點唔好玩架

類似既野我試過德國巴登巴登 過去法國史特拉斯堡 day trip
朝早miss左火車被屈落黑森林小鎮轉車等車
結果係史特拉斯堡時間得四個幾鐘
再唔走果晚唔駛返翻去德國

Warsaw

我嚟緊六月中去Salzburg 留3晚 本身都想一日去Innsbruck 但諗諗下又好似好趕 最後決定買張Salzburg card 係市內玩一日

Thank you very much for your inquiry.

Our cable railways will be closed from November 04th until November 15th due to maintenance works.

From November 16th they will be running as follows:

Hungerburgbahn: Congress ~ Hungerburg 7:00am ~ 7:15pm every 15 minutes Mo ~ Fr
Hungerburgbahn: Congress ~ Hungerburg 8:00am ~ 7:15pm every 15 minutes Sa / So / Holidays
Seegrubenbahn: Hungerburg ~ Seegrube 8:30am ~ 5:30pm every 15 minutes Mo ~ So
Hafelekarbahn: Seegrube ~ Hafelekar 9:00am ~ 5:00pm every 15 minutes Mo ~ So

Tickets will be purchasable via our online ticket shop from begin of June.

Please do not hesitate and contact us for further informations.

Best regards

Sonja Scholz
Sekretariat

Innsbrucker Nordkettenbahnen Betriebs GmbH
Höhenstrasse 145
A-6020 Innsbruck

收到對方OFFICE正式回應

atm都食水咁深

銀聯都食咁深?

29/05: HK -> Budapest
30/05: Budapest
31/05: Budapest -> Vienna
01/06: Vienna
02/06: Vienna
03/06: Vienna -> Salzburg
04/06: Salzburg
05/06: Salzburg
06/06: Salzburg -> Innsbruck
07/06: Innsbruck
08/06: Innsbruck
09/06: Innsbruck -> Prague
10/06: Prague
11/06: CK Town
12/06: Prague -> HK

本來有日喺 Innsbruck 想坐北山纜車上去雪山睇下
不過應該唔會上
我應該帶T-Shirt 同厚少少嘅外套
洗唔洗帶多對厚靴同大褸好

改留Budapest 多幾日》 Wien 悶到我下晚酒店都唔住 直接去另一個地方

仲有ck都幾無聊 成街賣商品 仲有一車車你估唔到既支那人坐大巴入黎 可以唔洗去

搞到我有d衝動打遊記 有沒巴打想睇

有冇人解答到 我諗住去到邊都禁錢咋

用歐羅換

換上換 咁咪食兩次水

Euronet果部閪機出名閪
匈牙利可以通街放心禁錢
羅馬尼亞唔好劑
我試過奶野
搵左大半日試機得一部禁得出錢
奧地利就有Euronet果部閪機

點都要換少少旁身，同埋當地好出名既找換店水位好低

換$100 先執你0.1 咁上下

除咗布達佩斯外其他都係中歐

要去了

玩得開心d
我返左黎成個星期仲有時差

琴日瞓唔到

過多兩日就慣架喇

我未去咋 就出門 第一次自己去旅遊特別驚

你地去買唔買得多野

sorry我誤會左
我都係第一次出遠門同去咁長時間
臨出發前係咁亂諗 自己嚇自己去到就冇事架喇
比d信心自己 加油呀！
你去幾多日？

我去14日 我去旅行次數唔多 平時又freeride
今次自己一嚟就要高幾個level攪好多嘢
自己驚足兩個星期
呢次gradtrip係畀自己走出comfort zone

冇乜點買到野 只係買左d小手作做手信

我明嗰種不安我嗰陣都係迫自己去搞旅行野 因爲我有嚴重拖延症 一唔搞就會拖好耐 之後我三日入面迫自己book好住宿 plan行程同買車飛之後隔左兩星期到就出發

Gradtrip就好好享受下啦 去到最緊要收好d錢同passport呀！

我都有拖延症

所以攪到上兩個星期先攪好晒住宿同交通

啲錢已經分開好晒 不過仲有好多嘢都好驚

冇事架 我咁細膽都可以順利完成旅程 你都得架
去完返黎覺得好似上完一堂咁 我中途有好多撞板野發生左

我不嬲做嘢都好大膽好亂嚟

不過喺外國就一定唔敢

睇下去到會唔會live 直播行程 或者係再寫遊記

去到外國就成隻鵪鶉咁
抱住一個柒左冇人知既心態就會好大膽架喇
留名睇遊記

我啲文筆好差

多圖少字都ok架

驚乜姐
去玩都驚...

去多幾獲你原本驚鬼佬都唔會再驚

驚係因為要走出comfort zone

我去旅行會好焦慮
唔想出街 驚錯過班車 唔夠錢洗
但次次都有好多錢剩

加油 你去完到我去了

又會咁啱

搭車好隨意 除非搭長途火車
早半粒以上去到周圍輕鬆行下

唔夠錢 可以海外提款/ 信用卡

不過都係睇你個人性格

我去個排CK 有celebration
打亂左行程 搞到去唔到 又唔住ck

好多程長途呀今次
帶住個gip周圍走

覺得用信用卡會洗多左錢
咩匯率 手續費 個啲唔清楚

性格係懶

我係每個地方分左筆錢出黎 再留一筆唔夠可以補貼返 自己再睇住用
我今次都以為自己洗左好多 中途冇數過錢同埋已經唔記得分左幾多筆錢 最後15日用左7500

我仲懶過你
出發前7日先買機票
做背包客, 去到最基本要知當地要用咩貨幣啦 GOOGLE一禁就有
再開MAP搵景點/ BEST RATE EXCHANGE, 歐洲一定係歐羅換最靚RATE
交通買PASS
完

Backpacker 之後想試

我就頂唔順做backpack
對影相有啲執著 要著好好睇睇先出街

最驚旅行完無咩回憶留係腦度

有冇人呢排去左？ 個溫差睇落好大 係唔係好凍？

Ee卡啦勁好用 周圍都收到爆

Vienna
4 must go places:

St.Stephen's Cathedral
The Hofburg
Kunsthistorisches Museum Wien
Schonbrunn Palace

Prague
Charles Bridge
Old Town area

Have a nice trip!

咪3囉 $130都有

垃撚圾架張野

我覺得咁都要買定張卡旁身嘅

好浪漫

但全4g 好似唔錯

Budapest 會收到3G

3G 好似好慢咁
平時無數據先用3G

Austria呢度信號好先收到4G
唔知Prague收唔收到4G

我上面用過果張 1 個月前
奧地利布拉布達 都收爆

你買果張就享受到廿秒google map
Send張圖比人要三分鐘既樂趣

Btw Vodafone Budapest 4G 啦

我貼果張最好用

睇錯名

今日買左 cmlink 15GB $110

咁多人六月去 分租bnb 其實都抵
咁多人撞左個幾日